{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_086961",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6987553'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2022-09-16",
        "domain": "음식점",
        "title": "아이가 좋아하는 단짠 우엉볶음 지금도 폭풍흡입중"
    },
    "text": "ごぼう炒めは甘じょっぱい調和のとれた料理で、子供たちにとても人気があります。 ご飯は食べなくても必ずゴボウ炒めは食べたがります。 この料理の調理時間は30分以内で、用意する材料はゴボウ、エゴマ油、濃口醤油、オリゴ糖、酢、水、ゴマです。 まず材料をすべて用意し、広いボウルに酢を入れて酢水を作っておきます。 皮をむいたゴボウは千切りにします。 こうやって切るとすぐに酢水に落ちます。 ごぼうを切ってから5分以上酢水にそのまま置きます。 こうすると土の匂いとアリン味が消えます。 ごぼうをきれいな水で一度洗っておきます。 フライパンにエゴマ油を入れ、煙が出たらゴボウを入れて炒めます。 水気がなくなり、油がよく付くように炒められたら、濃い醤油を入れて炒めます。 この時、水と濃い醤油を2:1で混ぜて少しずつ入れるとまんべんなく味が切れます。 火を消して、オリゴ糖をまんべんなくかけて混ぜ合わせた後、ゴマで仕上げておいしく召し上がってください。 少し冷めたらもっとおいしいです。",
    "QA": [
        {
            "question": "ごぼう炒めの調理時間は何分ですか？",
            "answer": "ごぼう炒めの調理時間は30分以内です。"
        },
        {
            "question": "ごぼう炒めに使う材料は何ですか？",
            "answer": "ごぼう炒めにはゴボウ、エゴマ油、濃口醤油、オリゴ糖、酢、水、ゴマが使われます。"
        },
        {
            "question": "ごぼう炒めの酢水の作り方はどうすればいいですか？",
            "answer": "広いボウルに酢を入れて酢水を作ります。"
        },
        {
            "question": "ごぼうを切る前に酢水に浸す理由は何ですか？",
            "answer": "ごぼうを切ってから酢水に浸すと、土の匂いとアリン味が消えます。"
        },
        {
            "question": "ごぼうを洗う前に酢水に浸す必要はありますか？",
            "answer": "ごぼうを洗う前に酢水に浸すことで、土の匂いとアリン味が消えます。"
        },
        {
            "question": "ごぼうを炒める際に使う油は何ですか？",
            "answer": "ごぼうを炒める際にはエゴマ油を使います。"
        },
        {
            "question": "ごぼうを炒める際に注意すべきポイントはありますか？",
            "answer": "ごぼうを炒める際には、水気がなくなり、油がよく付くように炒めることがポイントです。"
        },
        {
            "question": "ごぼう炒めにはどのような調味料が使われますか？",
            "answer": "ごぼう炒めには濃口醤油が使われます。"
        },
        {
            "question": "ごぼう炒めの味付けについて教えてください。",
            "answer": "ごぼう炒めの味付けは、水と濃い醤油を2:1で混ぜて少しずつ入れるとまんべんなく味が馴染みます。"
        },
        {
            "question": "ごぼう炒めの仕上げに何を使いますか？",
            "answer": "ごぼう炒めの仕上げにはオリゴ糖とゴマが使われます。"
        },
        {
            "question": "ごぼう炒めは冷めてからも美味しいですか？",
            "answer": "ごぼう炒めは少し冷めた状態でも更に美味しくなります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 397
    }
}